# Aws Terraform Epam

## Курсовая работа EPAM по AWS/Terraform task

### Описание:

Курсовая работа была выполнена с помощью IaC инструмента "Terraform". С помощью terraform была создана вся инфраструктура полностью с нуля, которая включает:
-  создание новой VPC с 4-мя сабнетами: два приватных сабнета и два публичных сабнета, были созданы также такие ресурсы, как igw, nat_gateways, route_tables, а также настроены ассоциации с этими route_tables для публичных сабнетов через igw, для приватных сабнетов через nat_gateways. Igw  в рамках нашей VPC всего один для выхода в сеть Интернет через публичную сеть.
Также были настроены 4-ре security_groups, относящиеся к следующим ресурсам: EC2 instances(wordpress), ALB, RDS, EFS.
Доступы EC2,RDS,EFS предоставлены только с сети нашей VPC **10.0.0.0/20**

- создание вычислительных и вспомогательных ресурсов: 
    - **EC2 instance** в количество двух штук (на которых были установлены и настроены wordpress)  
    - **ALB (Aplication Load Balancer)**, вместе с ресурсами **aws_alb_listener** и **aws_alb_target_group**
    - **RDS instance** с ядром MySQL 5.7.33, которая служила базой для наших WORDPRESS серверов EC2
    - **EFS** - общая файловая шара, монтирующаяся по пути **/var/www/html/** на каждый из EC2 инстансов
    

- описан template файла: user_data.tpl - для настройки двух ec2 instance для wordpress

### Требуется для запуска:

1. Предварительно настроенная утилита aws cli c настроенными через команду **aws configure** credentials: AWS_KEY_ID, AWS_ACCESS_KEY пользователя AWS, который предварительно создан в вашей учетной записи в облаке AWS и для него сконфигурированы и скачаны программные доступы(programmatic access)

2. В системе присутствует terraform v1.0.11 и выше. Для использования данного модуля достаточно проделать следующие шаги:

```
git clone git@gitlab.com:Natig2992/aws-terraform-epam.git # клониурем репозиторий к себе локально

terraform init # запускаем инциализацию terraform в папке репозитория (файл состояния terraform.tfstate лежит в s3 бакете в AWS, поэтому либо в файле main.tf удалить или закомментировать строки, связанные с "backend s3", либо указать свои данные s3)

terraform apply # запускаем terraform на развертывание всей инфраструктуры

```  

### Результаты запуска:

Скриншот:

![](images/gitlab-ci_job_terraform-apply.png)








